<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Paulo Elienay</title><link>https://pauloelienay.com.br/</link><description>Recent content on Paulo Elienay</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pauloelienay.com.br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>O Ceará já tem um novo técnico</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2019-04-22-o-ceara-ja-tem-um-novo-tecnico/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2019-04-22-o-ceara-ja-tem-um-novo-tecnico/</guid><description>O Ceará já tem um novo treinador. Enderson Moreira assumirá o comando técnico do alvinegro.
Enderson Moreira já tem passagens pelo Ipatinga, Fluminense, Goiás, Grêmio, Santos, Athletico, América mineiro e o seu último trabalho foi no Bahia.
Títulos:
Campeão goiano pelo Goiás em 2012, 2013 e 2016.
Conquistou o acesso para a Série A em 2012 pelo Goiás e em 2017 pelo América mineiro.</description></item><item><title>Sócrates, o mestre em busca da verdade</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2019-04-21-socrates/</link><pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2019-04-21-socrates/</guid><description>Sócrates, o mestre em busca da verdade
Para o pensador grego, só voltando-se para seu interior o homem chega à sabedoria e se realiza como pessoa
O pensamento do filósofo grego Sócrates (469-399 a.C.) marca uma reviravolta na história humana. Até então, a filosofia procurava explicar o mundo baseada na observação das forças da natureza. Com Sócrates, o ser humano voltou-se para si mesmo. Como diria mais tarde o pensador romano Cícero, coube ao grego &amp;ldquo;trazer a filosofia do céu para a terra&amp;rdquo; e concentrá-la no homem e em sua alma (em grego, a psique).</description></item><item><title>Minhas impressões sobre o Enderson Moreira</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2019-04-22-minhas-impressoes-sobre-o-enderson/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2019-04-22-minhas-impressoes-sobre-o-enderson/</guid><description>Quando eu digo que não gostei do nome do Enderson Moreira para o comando técnico do Ceará, me refiro ao fato de não ter visto ainda trabalhos significativos que o coloquem como um grande técnico no cenário nacional.
É do conhecimento de todos o excelente trabalho que ele fez no Goiás e no América mineiro, mas quando teve oportunidades em outros clubes de grande torcida e, consequentemente mais exigentes, ele não foi tão bem.</description></item><item><title>No fio da navalha</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2021-06-12-no-fio-da-navalha/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2021-06-12-no-fio-da-navalha/</guid><description>Depois de vencer o Grêmio na partida de estreia no Castelão, e de perder para o Santos na Vila Belmiro em jogo válido pela 2ª rodada do Brasileirão, amanhã o Ceará terá mais um desafio, irá enfrentar a Chapecoense em um jogo que ganhou ainda mais importância em virtude dos péssimos resultados obtidos desde a decisão da Copa do Nordeste.
O time continua sob o comando de Guto Ferreira, mas o técnico alvinegro vive o seu pior momento à frente do Alvinegro de Porangabussu.</description></item><item><title>Vivendo o cristianismo</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2009-07-21-vivendo-o-cristianismo/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2009-07-21-vivendo-o-cristianismo/</guid><description>Quem não consegue amar e se importar com o próximo, como pode dizer que ama a Deus?
A essência do cristianismo é o amor. Jesus mesmo usou uma parábola para mostrar a hipocrisia dos religiosos. Ele contou a história de um homem que foi roubado e espancado, depois jogado à beira do caminho.
Quando os religiosos passaram, viram aquele homem precisando de ajuda, mas preferiram ir para a igreja, representar uma vida religiosa que não tinham.</description></item><item><title>Hoje tem decisão no Castelão</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2019-04-21-hoje-tem-decisao-no-castelao/</link><pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2019-04-21-hoje-tem-decisao-no-castelao/</guid><description>Hoje é dia de Clássico-Rei, e isso por si só já é suficiente para alterar a vida normal da capital de todos os cearenses, mas como se não bastasse, hoje Ceará e Fortaleza estarão se enfrentando no jogo 570 entre partidas oficiais e amistosas, e além do mais, estará sendo decidido o título do campeonato cearense.
Temos tudo para ter casa cheia nessa grande decisão do título estadual, mas eu entendo que o adversário do Ceará é o grande favorito ao título, por conta da vitória no primeiro jogo das finais, portanto, o Ceará entra como franco atirador, mas eu tenho certeza que todos os alvinegros estarão apoiando o Vozão e estarão acreditando em uma virada épica que trará mais esse título para Carlos de Alencar Pinto.</description></item><item><title>Platão, o primeiro pedagogo</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2019-04-21-platao/</link><pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2019-04-21-platao/</guid><description>Platão, o primeiro pedagogo
O filósofo grego previu um sistema de ensino que mobilizava toda a sociedade para formar sábios e encontrar a virtude
Na história das ideias, o grego Platão (427-347 a.C.) foi o primeiro pedagogo, não só por ter concebido um sistema educacional para o seu tempo mas, principalmente, por tê-lo integrado a uma dimensão ética e política. O objetivo final da educação, para o filósofo, era a formação do homem moral, vivendo em um Estado justo.</description></item><item><title>Consciência negra</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-11-20-consciencia.negra/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-11-20-consciencia.negra/</guid><description>Hoje é o Dia Nacional da Consciência Negra. Essa data foi escolhida para relembrar a morte de Zumbi dos Palmares que foi assassinado no dia 20 de novembro de 1695. Zumbi foi mártir e um herói da resistência negra diante da violento domínio e opressão do homem branco.
Bom seria se não precisássemos escolher um dia para celebrar a honra de uma raça de uma história tão rica, como é a raça negra, mas por conta de uma dívida histórica, essa data tem o seu papel importante e educador, para lembrar a todas as gerações vindouras que jamais uma raça se sinta no direito de subjugar uma outra raça constituída por seus semelhantes, mesmo que tenham algo de diferente.</description></item><item><title>O bom samaritano</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-09-19-0-bom-samaritano/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-09-19-0-bom-samaritano/</guid><description>A parábola do bom samaritano [Lc 10.25-37 NVI]
&amp;ldquo;Certa ocasião, um perito na lei levantou-se para pôr Jesus à prova e lhe perguntou: &amp;ldquo;Mestre, o que preciso fazer para herdar a vida eterna?&amp;rdquo; &amp;ldquo;O que está escrito na Lei?&amp;rdquo;, respondeu Jesus. &amp;ldquo;Como você a lê?&amp;rdquo; Ele respondeu: &amp;ldquo;‘Ame o Senhor, o seu Deus de todo o seu coração, de toda a sua alma, de todas as suas forças e de todo o seu entendimento’ e ‘Ame o seu próximo como a si mesmo’&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Somos descartáveis?</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-08-31-somos-descartaveis/</link><pubDate>Sat, 31 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-08-31-somos-descartaveis/</guid><description>Lembro de um tempo em que procurávamos uma loja de assistência técnica quando algum dos nossos aparelhos eletrônicos deixava de funcionar. O tempo passou e com o avanço tecnológico o preço de muitos objetos sofreu uma drástica redução, bem como a qualidade de cada um deles diminuiu na mesma medida. Dessa forma, começamos a perceber que quando um aparelho eletrônico apresenta um defeito é mais interessante jogá-lo fora, DESCARTÁ-LO, e comprar um novo, do que enviá-lo ao conserto.</description></item><item><title>Repensando a igreja</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-08-25-repenssando-a-igreja/</link><pubDate>Sun, 25 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-08-25-repenssando-a-igreja/</guid><description>Não tenho dificuldade de me submeter à autoridade. Não sou defensor de uma estrutura anárquica. Sei que o princípio de autoridade é fundamental na estrutura de qualquer organização social, seja uma nação, uma cidade, uma empresa, uma igreja, uma escola ou uma família. Mas também sei que qualquer estrutura tende a gerar um sistema danoso, que se torna naturalmente alvo de críticas, quando coloca a organização ou o poder acima das relações pessoais.</description></item><item><title>Numa só fé</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-08-04-numa-so-fe/</link><pubDate>Sun, 04 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-08-04-numa-so-fe/</guid><description>Jesus no ensinou a estarmos inseridos na realidade humana ou a sermos um gueto, um grupo excludente que só olha para o próprio umbigo?
Podemos dialogar com outras religiões e inclusive colaborar com trabalhos de outros grupos diferentes do nosso, colocando a ajuda ao próximo antes das nossas divergências.
Vejo com bons olhos a aproximação entre sacerdotes evangélicos e católicos. Até porque para mim isso não é novidade.
Lembro que em 1994 (ou 1995, rs) eu liderava a JUBE em Antonio Bezerra, ao lado da querida irmã Núbia, e um certo domingo, após o nosso culto, saímos da igreja na companhia de alguns jocumeiros e nos dirigimos à praça da Paróquia Jesus, Maria, José, na Av.</description></item><item><title>A cada manhã</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-07-12-a-cada-manha/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-07-12-a-cada-manha/</guid><description>A nossa vida não segue um padrão, não é uma constante. Não caminhamos sobre uma estrada perfeita, ao contrário, o chão em que nós pisamos é muito acidentado, por isso a nossa vida é tão cheia de curvas sinuosas, de surpresas. E se isso não fosse o bastante para que a nossa viagem fosse repleta de emoções ainda existe um fator determinante e complicador que é a luta que travamos contra nós mesmos.</description></item><item><title>Recomeçar é preciso</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-07-11-recomecar-e-preciso/</link><pubDate>Thu, 11 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-07-11-recomecar-e-preciso/</guid><description>Voltar no tempo e consertar todos os nossos erros não é possível. Mas reconhecer o erro, arrepender-se e estar disposto a mudar, esse é o caminho. E a partir daí começar tudo de novo, do zero, como se fosse o primeiro dia de uma nova vida, com o desejo de escrever uma nova história.
Não quero remendos, não quero reparos, quero, sim, renovar-me, reinventar-me, criar a partir do nada novos conceitos, novas vivências, uma nova realidade.</description></item><item><title>O humor brasileiro está mais pobre</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-24-o-humor-brasileiro-esta-mais-pobre/</link><pubDate>Sat, 24 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-24-o-humor-brasileiro-esta-mais-pobre/</guid><description>Francisco Anysio de Oliveira Paula Filho nasceu na cidade de Maranguape, no estado do Ceará, e faleceu na cidade do Rio de Janeiro. Era torcedor do Ferroviário, Vasco e Palmeiras, no entanto seu pai, Francisco Anysio de Oliveira Paula foi presidente do Ceará na década de 1930.
Chico Anysio se destacou com humorista, ator, escritor e pintor. Gravou seu nome entre as maiores estrelas da TV brasileira de todos os tempos.</description></item><item><title>O empirismo de David Hume</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2011-12-02-david-hume/</link><pubDate>Fri, 02 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2011-12-02-david-hume/</guid><description>David Hume fez uma investigação sobre a origem, a possibilidade e os limites do conhecimento. Para ele a razão humana é limitada e não há um fundamento objetivo para o conhecimento. Como empirista, seu pensamento se opôs ao racionalismo de Descartes. Para Hume, o conhecimento deriva da experiência, e as ideias se originam nas impressões dos sentidos, portanto não há ideias inatas.
Todo conhecimento provém da percepção do mundo externo, ou do exame da atividade da nossa própria mente.</description></item><item><title>About</title><link>https://pauloelienay.com.br/sobre/</link><pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/sobre/</guid><description>&amp;hellip;</description></item><item><title>Arbitragem Definida</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-07-arbitragem-definida/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-07-arbitragem-definida/</guid><description>No próximo domingo será disputado o Clássico-Rei de número 530 na história.
Antes mesmo do jogo começar os ânimos estão acirrados, e é grande a briga nos bastidores.
O Fortaleza solicitou à Federação Cearense que fosse indicado um árbitro de fora, para apitar o jogo do dia 12 de fevereiro.
Sendo assim, hoje foi realizado o sorteio na CBF, e esse será o quadro de árbitros (FIFA) para o jogo do próximo domingo, no estádio Presidente Vargas:</description></item><item><title>Casa da Mãe Joana</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-09-casa-da-mae-joana/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-09-casa-da-mae-joana/</guid><description>O comentário do Sérgio Pinheiro no programa da rádio Verdes Mares agora à pouco, em relação ao que aconteceu nos bastidores do nosso futebol merece destaque.
Sérgio disse que na primeira reunião que ocorreu visando acertar os detalhes para o Clássico-Rei, e que contou com a participação de representantes da Federação Cearense, do Ceará e do Fortaleza, ficaram acertados todos os detalhes, e todos assinaram um termo contendo quatro tópicos, mas posteriormente o presidente do Fortaleza ligou para a federação e disse que dois dos quatros tópicos do acordo fossem retirados.</description></item><item><title>Ceará 1 x 0 Ferroviário</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-11-ceara-1-x-0-ferroviario/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-11-ceara-1-x-0-ferroviario/</guid><description>Em mais uma jornada de pouca inspiração do time alvinegro, o Ceará acabou por conquistar a vitória contra o Ferroviário, no Clássico da Paz, pelo placar mínimo, gol do meia Rogerinho.
Durante o jogo a torcida aproveitou para fazer protesto contra o nível técnico do elenco, bem como contra o técnico Lula Pereira, exigindo mudanças por parte da diretoria do Mais Querido.
O próximo desafio do Vozão será no próximo domingo, contra o Guarany (S), em jogo válido pela 17ª rodada do Cearense 2012.</description></item><item><title>Ceará 2 x 0 Icasa</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-23-ceara-2-x-0-icasa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-23-ceara-2-x-0-icasa/</guid><description>O Ceará entrou em campo para enfrentar o Icasa pelo Cearense 2012, em noite que marcava a estreia de Lula Pereira no comando alvinegro, e não teve dificuldade para derrotar a equipe caririense.
No 1º tempo o Mais Querido foi avassalador, mantendo um constante domínio que deixou o adversário acuado. Felipe Azevedo perdeu duas cobranças de pênalti, mas mesmo assim foi ele quem abriu o placar, marcando o 1º gol do Vozão.</description></item><item><title>Ceará 2 x 2 Paraná</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-04-12-ceara-2-x-2-parana/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-04-12-ceara-2-x-2-parana/</guid><description>O futebol é realmente um esporte diferenciado. Em qualquer outro esporte a melhor equipe normalmente sai vencedora, mas no futebol, o esporte que é uma &amp;ldquo;caixinha de surpresas&amp;rdquo; nem sempre a melhor equipe vence.
Não são poucos os exemplos que ao longo da história servem para justificar essa tese. Afinal de contas quem não lembra do fatídico duelo entre brasileiros e italianos no estádio Sarriá, pela Copa do Mundo da Espanha, no dia 05 de julho de 1982, em que a melhor seleção de todos os tempos, na minha opinião, perdeu e foi desclassificada, deixando toda uma nação perplexa.</description></item><item><title>Ceará 3 x 0 Horizonte</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-22-ceara-3-x-0-horizonre/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-22-ceara-3-x-0-horizonre/</guid><description>Na segunda apresentação sob o comando de PC Gusmão o Ceará conquistou mais uma vitória. Em uma partida com poucas dificuldades contra o então vice-líder do campeonato, o Ceará soube se impor e conquistou três pontos importantes para a sequência do Cearense 2012.
Com a vitória de hoje o Ceará chega aos 36 pontos na competição e se aproxima do líder, e dependendo do resultado do jogo do próximo domingo essa diferença pode cair para apenas 2 pontos.</description></item><item><title>Ceará 3 x 0 Itapipoca</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-15-ceara-3-x-0-itapipoca/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-15-ceara-3-x-0-itapipoca/</guid><description>Ceará conquista mais uma vitória pelo Cearense 2012. Desta feita o alvinegro venceu o Itapipoca em partida disputada no estádio Presidente Vargas.
A equipe não fez uma boa apresentação, mas jogou o suficiente para vencer o fraquíssimo Itapipoca.
A grande baixa do jogo foi a expulsão do atacante Mota, que desfalcará o Mais Querido na próxima partida no estadual, que será contra o Icasa, no dia 23 de fevereiro, também no estádio Presidente Vargas.</description></item><item><title>Ceará x Icasa</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-18-ceara-x-icasa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-18-ceara-x-icasa/</guid><description>Começou na tarde ontem, dia 17, a preparação do elenco alvinegro visando seu próximo desafio pelo Cearense 2012, contra a equipe do Icasa, na próxima quinta, dia 23, no Estádio Presidente Vargas. Ontem a equipe realizou um trabalho técnico, sob o comando do auxiliar técnico Anderson Silva. Hoje, dia 18, haverá trabalho em dois períodos. No período da tarde, o elenco estará treinando em Porangabussu a partir das 16h.
Ceará x Icasa Cearense 2012 - Quinta, dia 23 de fevereiro, às 20h30 Estádio Presidente Vargas - Fortaleza/CE</description></item><item><title>Ceará x Itapipoca</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-14-ceara-x-itapipoca/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-14-ceara-x-itapipoca/</guid><description>O elenco alvinegro se reapresentou hoje, após a derrota de ontem no Clássico-Rei. Os atletas que participaram do jogo de ontem fizeram apenas um treino regenerativo, no entanto, os demais atletas treinaram normalmente.
Amanhã, a partir das 16h, os atletas se reapresentarão em Carlos de Alencar Pinto, para encerrar os preparativos visando o próximo jogo contra o Itapipoca.
Ceará x Itapipoca Cearense 2012 - Quarta, dia 15 de fevereiro, às 20h20 Estádio Presidente Vargas - Fortaleza/CE</description></item><item><title>Clássico da Paz</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-10-classico-da-paz/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-10-classico-da-paz/</guid><description>Hoje pela manhã o técnico Lula Pereira encerrará os preparativos para o próximo desafio do Ceará. Amanhã à tarde o Vozão tem pela frente o Ferroviário, em partida válida pela 15ª rodada do Cearense 2012.
Depois do revés em Juazeiro do Norte, o Mais Querido precisa fazer as pazes com a vitória, e jogará diante da sua torcida, e é claro que contará com o apoio da Gandaia Alvinegra para conquistar esse objetivo.</description></item><item><title>Clássico dos Clássicos</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-10-classico-dos-classicos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-10-classico-dos-classicos/</guid><description>Ceará e Fortaleza farão no próximo domingo o jogo de número 536, de uma longa história recheada de grandes e inesquecíveis confrontos. Já se vão quase 94 anos desde o primeiro jogo que foi realizado no dia 17 de dezembro de 1918, em que o alvinegro saiu vencedor.
Tenho certeza que cada torcedor, seja alvinegro ou tricolor, tem uma grande lembrança de um Clássico-Rei, que ficará gravada para sempre, de forma indelével em sua memória.</description></item><item><title>Clássico-Rei</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-23-classico-rei/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-23-classico-rei/</guid><description>Ceará e Fortaleza farão no próximo domingo o jogo de número 544, de uma longa história recheada de grandes e inesquecíveis confrontos. Já se vão quase 94 anos desde o primeiro jogo que foi realizado no dia 17 de dezembro de 1918, em que o alvinegro saiu vencedor.
Tenho certeza que cada torcedor, seja alvinegro ou tricolor, tem uma grande lembrança de um Clássico-Rei, que ficará gravada para sempre, de forma indelével em sua memória.</description></item><item><title>Contato</title><link>https://pauloelienay.com.br/contato/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/contato/</guid><description>Me siga em @joaoninguem.</description></item><item><title>Crateús 1 x 1 Ceará</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-26-crateus-2-x-2-ceara/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-26-crateus-2-x-2-ceara/</guid><description>O Ceará foi até a cidade de Crateús, para enfrentar a equipe local pelo Cearense 2012.
O Vozão abriu o placar na etapa inicial, com um belo gol do atleta Rogerinho. Ainda no 1º tempo o Ceará teve excelentes oportunidades, mas não soube aproveitar, e dessa forma foi para o intervalo com a vantagem mínima no placar.
Na etapa final a equipe do Crateús alternou bons momentos no ataque com a clara demonstração da sua fragilidade defensiva, no entanto, o Ceará não soube tirar proveito dessa deficiência do seu adversário, e abusou de perder gols.</description></item><item><title>Duas Torcidas</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-07-duas-torcidas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-07-duas-torcidas/</guid><description>O TJDF-CE revogou a decisão tomada ontem que garantia o repasse de 10% dos ingressos do Clássico-Rei para a torcida do Fortaleza, e decidiu que a torcida de cada time terá direito a 50% da carga de ingressos.
Acredito que o TJD-CE conseguiu piorar o que já estava ruim.
Fica uma pergunta: se houver alguma tragédia no Clássico-Rei quem serão os responsáveis?
Ceará x Fortaleza Cearense 2012 - Fase classificatória Estádio Presidente Vargas - Fortaleza/CE - Domingo, dia 12, às 16h</description></item><item><title>Está na Hora de Passar o Bastão</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-14-esta-na-hora-de-passar-o-bastao/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-14-esta-na-hora-de-passar-o-bastao/</guid><description>Tenho muito respeito pelo Dimas e pela sua história no Ceará, sempre com muita dedicação, e nunca ousou dizer não a um chamado da diretoria, sempre se comportou como um verdadeiro soldado alvinegro.
Fui um daqueles que pediu o seu retorno. Não esperava que tardiamente como acabou por acontecer, pois se dependesse da minha vontade o Dimas teria assumido o comando do Ceará logo após a saída do Wagner Mancini.</description></item><item><title>Evandro Leitão</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-12-evandro-leitao/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-12-evandro-leitao/</guid><description>Tenho muito respeito por nomes como Eulino Oliveira, Franzé Morais, Antonio Góis, Elísyo Serra, José Lino da Silveira Filho, talvez tenha esquecido de um ou outro, mas acrescento nessa honrosa lista o nome de Evandro Sá Barreto Leitão.
Evandro Leitão assumiu o Ceará em 2008 e pegou um clube falido, achincalhado, humilhado e transformou a história do Ceará com um choque de gestão ousado, profissional e responsável.
Quando se cogitou o nome de Evandro Leitão para a presidência do Ceará, houve uma certa inquietação por parte de alguns setores tanto do clube, como da imprensa e até da torcida, pois se tratava de um nome um tanto desconhecido, e fugia ao antigo padrão de beneméritos abastados na presidência alvinegra, pois até onde se sabia, Evandro era um cidadão resolvido financeiramente, mas não era um empresário de sucesso capaz de trazer vultuosos aportes financeiros para o Mais Querido.</description></item><item><title>Fortaleza 0 x 1 Ceará</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-25-fortaleza-0-x-1-ceara/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-25-fortaleza-0-x-1-ceara/</guid><description>O Clássico-Rei desse domingo ficará eternizado na nossa memória. Tanto dos 16 mil torcedores que foram ao PV, como dos milhões de torcedores que acompanharam pela telinha nos bares, restaurantes e lares espalhados por todo o estado.
Como qualquer clássico o jogo foi muito disputado, e alternou alguns bons momentos tanto do Ceará, como do Fortaleza. Logo no início do jogo as duas equipes foram pra cima, sem aquele tradicional período em que ficam &amp;ldquo;se estudando&amp;rdquo;, no entanto, passados alguns instantes ambas as equipes acertaram a marcação e o jogo ficou mais pegado.</description></item><item><title>Gama 0 x 2 Ceará</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-07-gama-0-x-2-ceara/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-07-gama-0-x-2-ceara/</guid><description>O Ceará voltou a fazer as pazes com a vitória, e dessa vez foi contra o Gama, em jogo válido pela Copa do Brasil.
O jogo teve uma 1ª etapa sem muitas emoções, em que as defesas acabaram prevalecendo diante dos ataques.
Mas no 2º tempo o Ceará vez valer o seu poderio e marcou duas vezes através do atacante Felipe Azevedo.
Com essa vitória por dois gols de diferença o Vozão eliminou a partida de volta, e agora espera seu adversário na 2ª fase, que saíra da disputa entre Luverdense e Paraná Clube.</description></item><item><title>Horizonte 0 x 3 Ceará</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-08-horizonte-0-x-3-ceara/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-08-horizonte-0-x-3-ceara/</guid><description>Ceará e Horizonte protagonizaram uma partida bastante disputada hoje à noite, no estádio Domingão.
O jogo começou bastante equilibrado, com lances de perigo para ambas as equipes. Até que em lance de muita habilidade, o atacante Mota dominou com classe, e marcou com estilo o primeiro gol alvinegro. Esse gol deu cifras finais ao 1º tempo da disputa.
No 2º tempo a partida continuou com lances sinuosos tanto para o Ceará, quanto para o Horizonte.</description></item><item><title>Lula Pereira</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-12-lula-pereira/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-12-lula-pereira/</guid><description>Acabou de ser anunciada a demissão do técnico Lula Pereira. No momento o auxiliar Anderson Silva fica responsável pelo elenco até a chegada do novo treinador, que já deve ocorrer amanhã.
Podemos ter dois enfoques sobre essa notícia. O primeiro que ressaltaria a boa atitude da diretoria de enfim ouvir o clamor da torcida, que já não tinha a menor paciência com o então treinador alvinegro. Ficou evidente para todos que o time involuiu após a saída do Dimas Filgueiras.</description></item><item><title>Lula Pereira no Ceará</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-17-lula-pereira-no-ceara/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-17-lula-pereira-no-ceara/</guid><description>Com a saída de Dimas Filgueiras do comando alvinegro na manhã de ontem, a diretoria tentou alguns nomes para assumir o Ceará. O nome mais forte entre a torcida e parte do comando alvinegro era o de PC Gusmão, no entanto, houve a recusa por parte do ex-treinador, e dessa forma outros nomes passaram a ser sondados.
Dessa forma surgiu o nome de Lula Pereira. Assim como Dimas, Lula tem forte identificação com o Ceará, já foi atleta e treinador do Mais Querido.</description></item><item><title>Mais um Desafio</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-24-mais-um-desafio/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-24-mais-um-desafio/</guid><description>No próximo domingo o Ceará enfrentará o Crateús, pelo Cearense 2012. Após a vitória sobre o Icasa, na estreia de Lula Pereira, o alvinegro vai partir em busca de mais três pontos no estadual.
Para esse desafio Lula Pereira não poderá contar com Fernando Henrique, João Marcos e Mota, que estão no departamento médico, nem com Juca, Romário e Leandro Chaves, pois estão suspensos. Quem deve retornar ao time do Mais querido é o atleta Eusébio.</description></item><item><title>Meu Desabafo</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-27-meu-desabafo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-27-meu-desabafo/</guid><description>De 2009 pra cá a Nação Alvinegra viveu momentos de total êxtase e felicidade com o Ceará Sporting Club, acesso à Serie A, classificação para a Copa Sul-americana, título Estadual de 2011, 3º lugar na Copa do Brasil, dentre outros avanços na parte administrativa, estrutural e financeira.
Conquistas essas que ofuscaram até mesmo a perda dos títulos estaduais de 2009 e 2010, que deu o primeiro, e espero que único, tetracampeonato ao rival.</description></item><item><title>Meu Protesto</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-24-meu-protesto/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-24-meu-protesto/</guid><description>Tem jornalista que faz pesadas críticas a torcedores por causa de tweet&amp;rsquo;s mal educados. Alguns da imprensa até adoram ficar divulgando que todos os dias dão &amp;ldquo;block&amp;rdquo; em seguidores, como se isso os valorizasse de alguma forma.
Pois bem, na última quinta, dia 22 de março, li um tweet do jornalista Bruno Balacó, em que ele analisava que as vitórias tanto do Ceará, como do Fortaleza, no meio de semana, pelo placar de 3 a 0, deixavam as duas equipes equiparadas em motivação para o Clássico-Rei.</description></item><item><title>Momento Pitonisa</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-10-momento-pitonisa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-10-momento-pitonisa/</guid><description>Para o primeiro Clássico-Rei que será realizado no Cearense 2012 a Federação Cearense decidiu tomar para si o mando de campo. Sem contestar, e confesso que entendo os motivos, a diretoria alvinegra aceitou.
No entanto, preparem-se pois para a segunda partida entre Ceará e Fortaleza que acontecerá no dia 25 de março, tenho sérias dúvidas se tal decisão será aplicada.
Penso assim pois acredito que a diretoria do Fortaleza entrará com um recurso no TJDF contestando essa decisão, primeiro por não ter solicitado a perda do mando de campo e segundo por ser uma mudança nas disposições pré-estabelecidas da competição, e é claro que o tribunal acatará, e o presidente Mauro Carmélio ao ser indagado apenas responderá: &amp;ldquo;decisão judicial tem que ser cumprida&amp;rdquo;.</description></item><item><title>No Ceará, não!</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-09-no-ceara-nao/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-09-no-ceara-nao/</guid><description>Quero acreditar que essa história do Ronaldo Angelim de que ele teria recebido, e recusado, uma proposta tentadora do Ceará seja apenas uma tentativa desesperada de um jogador em fim de carreira de tentar se promover.
Não estou dizendo que o Angelim foi um mau zagueiro, ao contrário, reconheço que ele conquistou seu espaço, mesmo que de forma acanhada, no cenário nacional, mas o momento é outro, apostar no Angelim é como atirar no escuro, a chance de acertar é muito pequena diante do risco assumido.</description></item><item><title>Nossa Gratidão ao Soldado Alvinegro</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-16-nossa-gratidao-ao-soldado-alvinegro/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-16-nossa-gratidao-ao-soldado-alvinegro/</guid><description>Dimas Filgueiras, 67 anos, não é mais o treinador do Ceará. Na manhã de hoje, em reunião com a diretoria, Dimas comunicou a sua decisão. O soldado alvinegro alegou motivos pessoais e problemas de saúde.
Dimas retornará para o seu trabalho com as categorias de base do Vozão.
Fica da minha parte, e da imensa maioria da torcida, um sentimento de gratidão ao nosso eterno soldado, contudo, entendo que essa foi a melhor decisão tanto pra ele como para o Ceará.</description></item><item><title>Paz no Clássico-Rei</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-11-paz-no-classico-rei/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-11-paz-no-classico-rei/</guid><description>Sou completamente apaixonado por futebol, e para mim a expressão máxima desse sentimento é o meu amor pelo Ceará. Pelo meu Vozão já experimentei todo tipo de emoção, pois o futebol é capaz de te levar do céu ao inferno e vice-versa, de um instante para outro.
Sou daqueles que depois de algumas derrotas opta pela reclusão, pelo isolamento, entretanto nos momentos de vitória não consegue parar de pensar nem de falar sobre outro assunto.</description></item><item><title>PC Gusmão</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-13-pc-gusmao/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-13-pc-gusmao/</guid><description>Responsável pelo campanha do acesso à Série A, no ano de 2009, PC Gusmão é um nome bastante querido pela torcida do Ceará e agora está de volta a Porangabussu, para conduzir o Vozão na luta pela conquista do bi-campeonato estadual e pela vaga de acesso à Série A em 2012.
Paulo César Lopes de Gusmão Data de nascimento: 19 de maio de 1962 Local: Rio de Janeiro/RJ
Clubes que treinou: 2001 - Vasco 2002 - Palmeiras 2004 - Cruzeiro 2004 - Flamengo 2005 - Cabofriense 2005 - Botafogo 2005 - Cruzeiro 2006 - São Caetano 2006 - Fluminense 2007 - Náutico 2008 - Itumbiara 2008 - Figueirense 2009 - Juventude 2009 - Atlético/GO 2009 - Ceará 2010 - Vasco 2011 - Atlético/GO 2011 - Sport 2012 - Ceará</description></item><item><title>Precisamos Repensar o Ceará</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-26-precisamos-repensar-o-ceara/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-26-precisamos-repensar-o-ceara/</guid><description>Quando o Evandro Leitão assumiu a presidência do Ceará ele não passava de um ilustre desconhecido. No entanto, essa visão diante da torcida alvinegra não demorou muito a mudar, pois rapidamente ele passou a ser respeitado pelo torcedor alvinegro, por conta das suas atitudes como chefe do executivo no Ceará.
Evandro saneou as finanças do clube, pois quem vai esquecer a situação caótica que vivemos na década passada, com os constantes processos trabalhistas que o Vozão sofria, saldo de gestões irresponsáveis, advogados interesseiros e também jogo de interesses de pessoas ligadas ao clube que levavam vantagem com essa farra.</description></item><item><title>Robinson de Castro</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2020-11-05-robinson-de-castro/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2020-11-05-robinson-de-castro/</guid><description>Já fiz duras críticas ao Robinson de Castro nesses últimos 5 anos, a mais recente foi nessa semana sobre o caso Mari Férrer. Já critiquei a gestão centralizada, os vários erros em contrações e principalmente o fato dele ser neófito no futebol na minha visão.
Mas é fato que Evandro Leitão e Robinson de Castro reergueram o Ceará nesses últimos 10 anos. O Ceará estava falido, colecionou fracassos na primeira década do século XXI e vinha se afundando em dívidas principalmente nas décadas de 1990 e 2000.</description></item><item><title>Sobre a Cearamor</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-24-sobre-a-cearamor/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-24-sobre-a-cearamor/</guid><description>Torcida Cearamor faz greve e decide não ir ao PV por causa de ingressos, torcida Cangaceiros Alvinegros soltam nota de apoio à Cearamor e por tabela, de repudio ao presidente Evandro Leitão, não sei se esse é o caminho.
Não estou fazendo juízo de valor para saber quem está certo ou errado, mas na minha opinião isso deveria ser resolvido nos bastidores, jamais deveria ter sido trazido a público, já basta os nossos algozes, que nos perseguem o tempo todo.</description></item><item><title>Trairiense 1 x 2 Ceará</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-01-trairiense-1-x-2-ceara/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-01-trairiense-1-x-2-ceara/</guid><description>Não foi ainda dessa vez que o time alvinegro brindou a sua torcida com uma bela apresentação. Apesar da vitória conquistada na cidade de Trairi, muitas fragilidades da equipe ficaram escancaradas.
O time ainda não demonstra um conjunto, não consegue se impor diante de um adversário notadamente mais frágil, e isso traz uma enorme preocupação para todos nós torcedores, em vista dos futuros desafios que teremos no decorrer da temporada.</description></item><item><title>Venda de Ingressos</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-09-venda-de-ingressos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-09-venda-de-ingressos/</guid><description>Capítulo V - Dos Ingressos
Art. 20. É direito do torcedor partícipe que os ingressos para as partidas integrantes de competições profissionais sejam colocados à venda até setenta e duas horas antes do início da partida correspondente. § 1º O prazo referido no caput será de quarenta e oito horas nas partidas em que: I - as equipes sejam definidas a partir de jogos eliminatórios; e II - a realização não seja possível prever com antecedência de quatro dias.</description></item><item><title>Vozão Definido</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-28-vozao-definido/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-28-vozao-definido/</guid><description>A equipe alvinegra encerrou hoje os preparativos para enfrentar o Trairiense.
Os atletas participaram de um treino coletivo, e o técnico Lula Pereira aproveitou para trabalhar definições, em vista da quantidade de gols que os jogadores estão perdendo a cada jogo.
O Ceará contará com o retorno de alguns atletas para esse desafio, como é o caso do atacante Mota, que a partir de agora será o capitão do time.</description></item></channel></rss>