<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Metanoia on Paulo Elienay</title><link>https://pauloelienay.com.br/categories/metanoia/</link><description>Recent content in Metanoia on Paulo Elienay</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pauloelienay.com.br/categories/metanoia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vivendo o cristianismo</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2009-07-21-vivendo-o-cristianismo/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2009-07-21-vivendo-o-cristianismo/</guid><description>Quem não consegue amar e se importar com o próximo, como pode dizer que ama a Deus?
A essência do cristianismo é o amor. Jesus mesmo usou uma parábola para mostrar a hipocrisia dos religiosos. Ele contou a história de um homem que foi roubado e espancado, depois jogado à beira do caminho.
Quando os religiosos passaram, viram aquele homem precisando de ajuda, mas preferiram ir para a igreja, representar uma vida religiosa que não tinham.</description></item><item><title>A cada manhã</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-07-12-a-cada-manha/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-07-12-a-cada-manha/</guid><description>A nossa vida não segue um padrão, não é uma constante. Não caminhamos sobre uma estrada perfeita, ao contrário, o chão em que nós pisamos é muito acidentado, por isso a nossa vida é tão cheia de curvas sinuosas, de surpresas. E se isso não fosse o bastante para que a nossa viagem fosse repleta de emoções ainda existe um fator determinante e complicador que é a luta que travamos contra nós mesmos.</description></item><item><title>Recomeçar é preciso</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-07-11-recomecar-e-preciso/</link><pubDate>Thu, 11 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-07-11-recomecar-e-preciso/</guid><description>Voltar no tempo e consertar todos os nossos erros não é possível. Mas reconhecer o erro, arrepender-se e estar disposto a mudar, esse é o caminho. E a partir daí começar tudo de novo, do zero, como se fosse o primeiro dia de uma nova vida, com o desejo de escrever uma nova história.
Não quero remendos, não quero reparos, quero, sim, renovar-me, reinventar-me, criar a partir do nada novos conceitos, novas vivências, uma nova realidade.</description></item><item><title>O humor brasileiro está mais pobre</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-24-o-humor-brasileiro-esta-mais-pobre/</link><pubDate>Sat, 24 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-24-o-humor-brasileiro-esta-mais-pobre/</guid><description>Francisco Anysio de Oliveira Paula Filho nasceu na cidade de Maranguape, no estado do Ceará, e faleceu na cidade do Rio de Janeiro. Era torcedor do Ferroviário, Vasco e Palmeiras, no entanto seu pai, Francisco Anysio de Oliveira Paula foi presidente do Ceará na década de 1930.
Chico Anysio se destacou com humorista, ator, escritor e pintor. Gravou seu nome entre as maiores estrelas da TV brasileira de todos os tempos.</description></item></channel></rss>