<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aletheia on Paulo Elienay</title><link>https://pauloelienay.com.br/categories/aletheia/</link><description>Recent content in Aletheia on Paulo Elienay</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 06 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pauloelienay.com.br/categories/aletheia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tomar a vacina é um gesto de amor a si mesmo, e ao próximo</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2021-07-06-tomar-a-vacina-e-um-gesto-de-amor-a-si-mesmo-e-ao-proximo/</link><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2021-07-06-tomar-a-vacina-e-um-gesto-de-amor-a-si-mesmo-e-ao-proximo/</guid><description>&amp;ldquo;Mestre, qual é o mais importante de todos os mandamentos da Lei?
Jesus respondeu:
&amp;lsquo;Ame o Senhor, seu Deus, com todo o coração, com toda a alma e com toda a mente.&amp;rsquo; Este é o maior mandamento e o mais importante.
E o segundo mais importante é parecido com o primeiro: &amp;lsquo;Ame os outros como você ama a você mesmo.&amp;rsquo;
Toda a Lei de Moisés e os ensinamentos dos Profetas se baseiam nesses dois mandamentos&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Mais um CPF cancelado</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2021-06-28-mais-um-cpf-cancelado/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2021-06-28-mais-um-cpf-cancelado/</guid><description>Não, não celebro a morte do Lázaro, principalmente da forma como aconteceu, mas também não lamento. No entanto, entre celebrar e não lamentar há uma enorme diferença. Lázaro foi assassinado pelo braço armado do estado brasileiro e isso não deveria orgulhar ninguém, pois alguns daqueles que lhe aplicaram sumariamente a pena de morte, são os mesmos que por vezes matam pretos e pobres nas periferias das cidades brasileiras.
Dar aos homens de farda o direito de decidir se um criminoso deve ou não viver é muito mais sério e mais grave do que alguns conseguem perceber, pois quando parte da sociedade comemora a morte de qualquer criminoso pelas mãos do braço armado do estado, cada policial entende que está liberado para atirar e matar a quem julgar merecer a pena capital.</description></item><item><title>Sou um cristão antifascista</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2021-06-14-sou-um-cristao-antifascista/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2021-06-14-sou-um-cristao-antifascista/</guid><description>Por vezes precisamos destacar, afirmar ou defender ideias que deveriam ser admitidas sem muita dificuldade por liberais, progressistas, crentes, ateus e por qualquer indivíduo que presa pela liberdade e pelos direitos individuais.
No entanto, desde meados da última década que nós vivenciamos no nosso país um clima de ânimos acirrados, de intolerância e da tentativa de impor um conjunto de ideias a todos, desrespeitando assim a vontade e a própria forma de ser de um coletivo de pessoas.</description></item><item><title>Vivendo o cristianismo</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2009-07-21-vivendo-o-cristianismo/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2009-07-21-vivendo-o-cristianismo/</guid><description>Quem não consegue amar e se importar com o próximo, como pode dizer que ama a Deus?
A essência do cristianismo é o amor. Jesus mesmo usou uma parábola para mostrar a hipocrisia dos religiosos. Ele contou a história de um homem que foi roubado e espancado, depois jogado à beira do caminho.
Quando os religiosos passaram, viram aquele homem precisando de ajuda, mas preferiram ir para a igreja, representar uma vida religiosa que não tinham.</description></item><item><title>Recomeçar é preciso</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-07-11-recomecar-e-preciso/</link><pubDate>Thu, 11 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-07-11-recomecar-e-preciso/</guid><description>Voltar no tempo e consertar todos os nossos erros não é possível. Mas reconhecer o erro, arrepender-se e estar disposto a mudar, esse é o caminho. E a partir daí começar tudo de novo, do zero, como se fosse o primeiro dia de uma nova vida, com o desejo de escrever uma nova história.
Não quero remendos, não quero reparos, quero, sim, renovar-me, reinventar-me, criar a partir do nada novos conceitos, novas vivências, uma nova realidade.</description></item><item><title>O empirismo de David Hume</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2011-12-02-david-hume/</link><pubDate>Fri, 02 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2011-12-02-david-hume/</guid><description>David Hume fez uma investigação sobre a origem, a possibilidade e os limites do conhecimento. Para ele a razão humana é limitada e não há um fundamento objetivo para o conhecimento. Como empirista, seu pensamento se opôs ao racionalismo de Descartes. Para Hume, o conhecimento deriva da experiência, e as ideias se originam nas impressões dos sentidos, portanto não há ideias inatas.
Todo conhecimento provém da percepção do mundo externo, ou do exame da atividade da nossa própria mente.</description></item><item><title>Consciência negra</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-11-20-consciencia.negra/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-11-20-consciencia.negra/</guid><description>Hoje é o Dia Nacional da Consciência Negra. Essa data foi escolhida para relembrar a morte de Zumbi dos Palmares que foi assassinado no dia 20 de novembro de 1695. Zumbi foi mártir e um herói da resistência negra diante da violento domínio e opressão do homem branco.
Bom seria se não precisássemos escolher um dia para celebrar a honra de uma raça de uma história tão rica, como é a raça negra, mas por conta de uma dívida histórica, essa data tem o seu papel importante e educador, para lembrar a todas as gerações vindouras que jamais uma raça se sinta no direito de subjugar uma outra raça constituída por seus semelhantes, mesmo que tenham algo de diferente.</description></item><item><title>O humor brasileiro está mais pobre</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-24-o-humor-brasileiro-esta-mais-pobre/</link><pubDate>Sat, 24 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-24-o-humor-brasileiro-esta-mais-pobre/</guid><description>Francisco Anysio de Oliveira Paula Filho nasceu na cidade de Maranguape, no estado do Ceará, e faleceu na cidade do Rio de Janeiro. Era torcedor do Ferroviário, Vasco e Palmeiras, no entanto seu pai, Francisco Anysio de Oliveira Paula foi presidente do Ceará na década de 1930.
Chico Anysio se destacou com humorista, ator, escritor e pintor. Gravou seu nome entre as maiores estrelas da TV brasileira de todos os tempos.</description></item></channel></rss>