<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Filosofando on Paulo Elienay</title><link>https://pauloelienay.com.br/categories/filosofando/</link><description>Recent content in Filosofando on Paulo Elienay</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 02 Dec 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pauloelienay.com.br/categories/filosofando/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>O empirismo de David Hume</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2011-12-02-david-hume/</link><pubDate>Fri, 02 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2011-12-02-david-hume/</guid><description>David Hume fez uma investigação sobre a origem, a possibilidade e os limites do conhecimento. Para ele a razão humana é limitada e não há um fundamento objetivo para o conhecimento. Como empirista, seu pensamento se opôs ao racionalismo de Descartes. Para Hume, o conhecimento deriva da experiência, e as ideias se originam nas impressões dos sentidos, portanto não há ideias inatas.
Todo conhecimento provém da percepção do mundo externo, ou do exame da atividade da nossa própria mente.</description></item><item><title>Platão</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2019-04-21-platao/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2019-04-21-platao/</guid><description>Platão, o primeiro pedagogo
O filósofo grego previu um sistema de ensino que mobilizava toda a sociedade para formar sábios e encontrar a virtude
Na história das ideias, o grego Platão (427-347 a.C.) foi o primeiro pedagogo, não só por ter concebido um sistema educacional para o seu tempo mas, principalmente, por tê-lo integrado a uma dimensão ética e política. O objetivo final da educação, para o filósofo, era a formação do homem moral, vivendo em um Estado justo.</description></item><item><title>Sócrates</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2019-04-21-socrates/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2019-04-21-socrates/</guid><description>Sócrates, o mestre em busca da verdade
Para o pensador grego, só voltando-se para seu interior o homem chega à sabedoria e se realiza como pessoa
O pensamento do filósofo grego Sócrates (469-399 a.C.) marca uma reviravolta na história humana. Até então, a filosofia procurava explicar o mundo baseada na observação das forças da natureza. Com Sócrates, o ser humano voltou-se para si mesmo. Como diria mais tarde o pensador romano Cícero, coube ao grego &amp;ldquo;trazer a filosofia do céu para a terra&amp;rdquo; e concentrá-la no homem e em sua alma (em grego, a psique).</description></item></channel></rss>