<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Reflexões on Paulo Elienay</title><link>https://pauloelienay.com.br/categories/reflex%C3%B5es/</link><description>Recent content in Reflexões on Paulo Elienay</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pauloelienay.com.br/categories/reflex%C3%B5es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Covid-19</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2021-06-30-covid-19/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2021-06-30-covid-19/</guid><description>Coronavírus
Localização Acumulado 30/06 🌎 Mundo 3.945.104 8.815 🇧🇷 Hoje: 2.081 óbitos
🇧🇷 Acumulado: 518.066 óbitos
Localização Acumulado 30/06 🇺🇸 EUA 604.698 275 🇧🇷 Brasil 518.066 2.081 🇮🇳 Índia 398.454 817 🇲🇽 México 232.803 195 🇵🇪 Peru 192.331 432 🇷🇺 Rússia 132.</description></item><item><title>Mais um CPF cancelado</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2021-06-28-mais-um-cpf-cancelado/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2021-06-28-mais-um-cpf-cancelado/</guid><description>Não, não celebro a morte do Lázaro, principalmente da forma como aconteceu, mas também não lamento. No entanto, entre celebrar e não lamentar há uma enorme diferença. Lázaro foi assassinado pelo braço armado do estado brasileiro e isso não deveria orgulhar ninguém, pois alguns daqueles que lhe aplicaram sumariamente a pena de morte, são os mesmos que por vezes matam pretos e pobres nas periferias das cidades brasileiras.
Dar aos homens de farda o direito de decidir se um criminoso deve ou não viver é muito mais sério e mais grave do que alguns conseguem perceber, pois quando parte da sociedade comemora a morte de qualquer criminoso pelas mãos do braço armado do estado, cada policial entende que está liberado para atirar e matar a quem julgar merecer a pena capital.</description></item><item><title>Sou um cristão antifascista</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2021-06-14-sou-um-cristao-antifascista/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2021-06-14-sou-um-cristao-antifascista/</guid><description>Por vezes precisamos destacar, afirmar ou defender ideias que deveriam ser admitidas sem muita dificuldade por liberais, progressistas, crentes, ateus e por qualquer indivíduo que presa pela liberdade e pelos direitos individuais.
No entanto, desde meados da última década que nós vivenciamos no nosso país um clima de ânimos acirrados, de intolerância e da tentativa de impor um conjunto de ideias a todos, desrespeitando assim a vontade e a própria forma de ser de um coletivo de pessoas.</description></item><item><title>Vivendo o cristianismo</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2009-07-21-vivendo-o-cristianismo/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2009-07-21-vivendo-o-cristianismo/</guid><description>Quem não consegue amar e se importar com o próximo, como pode dizer que ama a Deus?
A essência do cristianismo é o amor. Jesus mesmo usou uma parábola para mostrar a hipocrisia dos religiosos. Ele contou a história de um homem que foi roubado e espancado, depois jogado à beira do caminho.
Quando os religiosos passaram, viram aquele homem precisando de ajuda, mas preferiram ir para a igreja, representar uma vida religiosa que não tinham.</description></item><item><title>Consciência negra</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-11-20-consciencia.negra/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-11-20-consciencia.negra/</guid><description>Hoje é o Dia Nacional da Consciência Negra. Essa data foi escolhida para relembrar a morte de Zumbi dos Palmares que foi assassinado no dia 20 de novembro de 1695. Zumbi foi mártir e um herói da resistência negra diante da violento domínio e opressão do homem branco.
Bom seria se não precisássemos escolher um dia para celebrar a honra de uma raça de uma história tão rica, como é a raça negra, mas por conta de uma dívida histórica, essa data tem o seu papel importante e educador, para lembrar a todas as gerações vindouras que jamais uma raça se sinta no direito de subjugar uma outra raça constituída por seus semelhantes, mesmo que tenham algo de diferente.</description></item><item><title>O bom samaritano</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-09-19-0-bom-samaritano/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-09-19-0-bom-samaritano/</guid><description>A parábola do bom samaritano [Lc 10.25-37 NVI]
&amp;ldquo;Certa ocasião, um perito na lei levantou-se para pôr Jesus à prova e lhe perguntou: &amp;ldquo;Mestre, o que preciso fazer para herdar a vida eterna?&amp;rdquo; &amp;ldquo;O que está escrito na Lei?&amp;rdquo;, respondeu Jesus. &amp;ldquo;Como você a lê?&amp;rdquo; Ele respondeu: &amp;ldquo;‘Ame o Senhor, o seu Deus de todo o seu coração, de toda a sua alma, de todas as suas forças e de todo o seu entendimento’ e ‘Ame o seu próximo como a si mesmo’&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Somos descartáveis?</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-08-31-somos-descartaveis/</link><pubDate>Sat, 31 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-08-31-somos-descartaveis/</guid><description>Lembro de um tempo em que procurávamos uma loja de assistência técnica quando algum dos nossos aparelhos eletrônicos deixava de funcionar. O tempo passou e com o avanço tecnológico o preço de muitos objetos sofreu uma drástica redução, bem como a qualidade de cada um deles diminuiu na mesma medida. Dessa forma, começamos a perceber que quando um aparelho eletrônico apresenta um defeito é mais interessante jogá-lo fora, DESCARTÁ-LO, e comprar um novo, do que enviá-lo ao conserto.</description></item><item><title>Repensando a igreja</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-08-25-repenssando-a-igreja/</link><pubDate>Sun, 25 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-08-25-repenssando-a-igreja/</guid><description>Não tenho dificuldade de me submeter à autoridade. Não sou defensor de uma estrutura anárquica. Sei que o princípio de autoridade é fundamental na estrutura de qualquer organização social, seja uma nação, uma cidade, uma empresa, uma igreja, uma escola ou uma família. Mas também sei que qualquer estrutura tende a gerar um sistema danoso, que se torna naturalmente alvo de críticas, quando coloca a organização ou o poder acima das relações pessoais.</description></item><item><title>Numa só fé</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-08-04-numa-so-fe/</link><pubDate>Sun, 04 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-08-04-numa-so-fe/</guid><description>Jesus no ensinou a estarmos inseridos na realidade humana ou a sermos um gueto, um grupo excludente que só olha para o próprio umbigo?
Podemos dialogar com outras religiões e inclusive colaborar com trabalhos de outros grupos diferentes do nosso, colocando a ajuda ao próximo antes das nossas divergências.
Vejo com bons olhos a aproximação entre sacerdotes evangélicos e católicos. Até porque para mim isso não é novidade.
Lembro que em 1994 (ou 1995, rs) eu liderava a JUBE em Antonio Bezerra, ao lado da querida irmã Núbia, e um certo domingo, após o nosso culto, saímos da igreja na companhia de alguns jocumeiros e nos dirigimos à praça da Paróquia Jesus, Maria, José, na Av.</description></item><item><title>A cada manhã</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-07-12-a-cada-manha/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-07-12-a-cada-manha/</guid><description>A nossa vida não segue um padrão, não é uma constante. Não caminhamos sobre uma estrada perfeita, ao contrário, o chão em que nós pisamos é muito acidentado, por isso a nossa vida é tão cheia de curvas sinuosas, de surpresas. E se isso não fosse o bastante para que a nossa viagem fosse repleta de emoções ainda existe um fator determinante e complicador que é a luta que travamos contra nós mesmos.</description></item><item><title>Recomeçar é preciso</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-07-11-recomecar-e-preciso/</link><pubDate>Thu, 11 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2013-07-11-recomecar-e-preciso/</guid><description>Voltar no tempo e consertar todos os nossos erros não é possível. Mas reconhecer o erro, arrepender-se e estar disposto a mudar, esse é o caminho. E a partir daí começar tudo de novo, do zero, como se fosse o primeiro dia de uma nova vida, com o desejo de escrever uma nova história.
Não quero remendos, não quero reparos, quero, sim, renovar-me, reinventar-me, criar a partir do nada novos conceitos, novas vivências, uma nova realidade.</description></item><item><title>O humor brasileiro está mais pobre</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-24-o-humor-brasileiro-esta-mais-pobre/</link><pubDate>Sat, 24 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-03-24-o-humor-brasileiro-esta-mais-pobre/</guid><description>Francisco Anysio de Oliveira Paula Filho nasceu na cidade de Maranguape, no estado do Ceará, e faleceu na cidade do Rio de Janeiro. Era torcedor do Ferroviário, Vasco e Palmeiras, no entanto seu pai, Francisco Anysio de Oliveira Paula foi presidente do Ceará na década de 1930.
Chico Anysio se destacou com humorista, ator, escritor e pintor. Gravou seu nome entre as maiores estrelas da TV brasileira de todos os tempos.</description></item></channel></rss>