<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Futebol on Paulo Elienay</title><link>https://pauloelienay.com.br/categories/futebol/</link><description>Recent content in Futebol on Paulo Elienay</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 09 Feb 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pauloelienay.com.br/categories/futebol/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Casa da mãe Joana</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-09-casa-da-mae-joana/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-09-casa-da-mae-joana/</guid><description>O comentário do Sérgio Pinheiro no programa da rádio Verdes Mares agora à pouco, em relação ao que aconteceu nos bastidores do nosso futebol merece destaque.
Sérgio disse que na primeira reunião que ocorreu visando acertar os detalhes para o Clássico-Rei, e que contou com a participação de representantes da Federação Cearense, do Ceará e do Fortaleza, ficaram acertados todos os detalhes, e todos assinaram um termo contendo quatro tópicos, mas posteriormente o presidente do Fortaleza ligou para a federação e disse que dois dos quatros tópicos do acordo fossem retirados.</description></item><item><title>Venda de ingressos</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-09-venda-de-ingressos/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-09-venda-de-ingressos/</guid><description>Capítulo V - Dos Ingressos
Art. 20. É direito do torcedor partícipe que os ingressos para as partidas integrantes de competições profissionais sejam colocados à venda até setenta e duas horas antes do início da partida correspondente.
§ 1º O prazo referido no caput será de quarenta e oito horas nas partidas em que: I - as equipes sejam definidas a partir de jogos eliminatórios; e II - a realização não seja possível prever com antecedência de quatro dias.</description></item><item><title>Vozão vence no Domingão</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-08-vozao-vence-no-domingao/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-08-vozao-vence-no-domingao/</guid><description>Ceará e Horizonte protagonizaram uma partida bastante disputada hoje à noite, no estádio Domingão.
O jogo começou bastante equilibrado, com lances de perigo para ambas as equipes. Até que em lance de muita habilidade, o atacante Mota dominou com classe, e marcou com estilo o primeiro gol alvinegro. Esse gol deu cifras finais ao 1º tempo da disputa.
No 2º tempo a partida continuou com lances sinuosos tanto para o Ceará, quanto para o Horizonte.</description></item><item><title>Duas torcidas</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-07-duas-torcidas/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-07-duas-torcidas/</guid><description>O TJDF-CE revogou a decisão tomada ontem que garantia o repasse de 10% dos ingressos do Clássico-Rei para a torcida do Fortaleza, e decidiu que a torcida de cada time terá direito a 50% da carga de ingressos.
Acredito que o TJD-CE conseguiu piorar o que já estava ruim.
Fica uma pergunta: se houver alguma tragédia no Clássico-Rei, quem serão os responsáveis?
Ceará x Fortaleza Cearense 2012 - Fase classificatória Estádio Presidente Vargas - Fortaleza/CE Domingo, dia 12, às 16h Valores dos ingressos</description></item><item><title>Arbitragem definida</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-07-arbitragem-definida/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-07-arbitragem-definida/</guid><description>No próximo domingo será disputado o Clássico-Rei de número 530 na história.
Antes mesmo do jogo começar os ânimos estão acirrados, e é grande a briga nos bastidores.
O Fortaleza solicitou à Federação Cearense que fosse indicado um árbitro de fora, para apitar o jogo do dia 12 de fevereiro.
Sendo assim, hoje foi realizado o sorteio na CBF, e esse será o quadro de árbitros (FIFA) para o jogo do próximo domingo, no estádio Presidente Vargas:</description></item></channel></rss>