<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Futebol on Paulo Elienay</title><link>https://pauloelienay.com.br/categories/futebol/</link><description>Recent content in Futebol on Paulo Elienay</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 17 Feb 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pauloelienay.com.br/categories/futebol/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lula Pereira no Ceará</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-17-lula-pereira-no-ceara/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-17-lula-pereira-no-ceara/</guid><description>Com a saída de Dimas Filgueiras do comando alvinegro na manhã de ontem, a diretoria tentou alguns nomes para assumir o Ceará. O nome mais forte entre a torcida e parte do comando alvinegro era o de PC Gusmão, no entanto, houve a recusa por parte do ex-treinador, e dessa forma outros nomes passaram a ser sondados.
Dessa forma surgiu o nome de Lula Pereira. Assim como Dimas, Lula tem forte identificação com o Ceará, já foi atleta e treinador do Mais Querido.</description></item><item><title>Nossa gratidão ao Soldado Alvinegro</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-16-nossa-gratidao-ao-soldado-alvinegro/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-16-nossa-gratidao-ao-soldado-alvinegro/</guid><description>Dimas Filgueiras, 67 anos, não é mais o treinador do Ceará. Na manhã de hoje, em reunião com a diretoria, Dimas comunicou a sua decisão. O soldado alvinegro alegou motivos pessoais e problemas de saúde.
Dimas retornará para o seu trabalho com as categorias de base do Vozão.
Fica da minha parte, e da imensa maioria da torcida, um sentimento de gratidão ao nosso eterno soldado, contudo, entendo que essa foi a melhor decisão tanto pra ele como para o Ceará.</description></item><item><title>Mais uma vitória</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-15-mais-uma-vitoria/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-15-mais-uma-vitoria/</guid><description>Ceará conquista mais uma vitória pelo Cearense 2012. Desta feita o alvinegro venceu o Itapipoca em partida disputada no estádio Presidente Vargas.
A equipe não fez uma boa apresentação, mas jogou o suficiente para vencer o fraquíssimo Itapipoca.
A grande baixa do jogo foi a expulsão do atacante Mota, que desfalcará o Mais Querido na próxima partida no estadual, que será contra o Icasa, no dia 23 de fevereiro, também no estádio Presidente Vargas.</description></item><item><title>De olho no Itapipoca</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-14-de-olho-no-itapipoca/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-14-de-olho-no-itapipoca/</guid><description>O elenco alvinegro se reapresentou hoje após a derrota de ontem no Clássico-Rei. Os atletas que participaram do jogo de ontem fizeram apenas um treino regenerativo, no entanto, os demais atletas treinaram normalmente.
Amanhã, a partir das 16h, os atletas se reapresentarão em Carlos de Alencar Pinto, para encerrar os preparativos visando o próximo jogo contra o Itapipoca.
Ceará x Itapipoca Cearense 2012 Estádio Presidente Vargas - Fortaleza/CE Quarta, dia 15 de fevereiro, às 20h20 Valores dos ingressos</description></item><item><title>Está na hora de passar o bastão</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-14-esta-na-hora-de-passar-o-bastao/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-14-esta-na-hora-de-passar-o-bastao/</guid><description>Tenho muito respeito pelo Dimas e pela sua história no Ceará, sempre com muita dedicação, e nunca ousou dizer não a um chamado da diretoria, sempre se comportou como um verdadeiro soldado alvinegro.
Fui um daqueles que pediu o seu retorno. Não esperava que tardiamente como acabou por acontecer, pois se dependesse da minha vontade o Dimas teria assumido o comando do Ceará logo após a saída do Wagner Mancini.</description></item><item><title>Paz no Clássico-Rei</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-11-paz-no-classico-rei/</link><pubDate>Sat, 11 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-11-paz-no-classico-rei/</guid><description>Sou completamente apaixonado por futebol, e para mim a expressão máxima desse sentimento é o meu amor pelo Ceará. Pelo meu Vozão já experimentei todo tipo de emoção, pois o futebol é capaz de te levar do céu ao inferno e vice-versa, de um instante para outro.
Sou daqueles que depois de algumas derrotas opta pela reclusão, pelo isolamento, entretanto nos momentos de vitória não consegue parar de pensar nem de falar sobre outro assunto.</description></item><item><title>Clássico dos clássicos</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-10-classico-dos-classicos/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-10-classico-dos-classicos/</guid><description>Ceará e Fortaleza farão no próximo domingo o jogo de número 536, de uma longa história recheada de grandes e inesquecíveis confrontos. Já se vão quase 94 anos desde o primeiro jogo que foi realizado no dia 17 de dezembro de 1918, em que o alvinegro saiu vencedor.
Tenho certeza que cada torcedor, seja alvinegro ou tricolor, tem uma grande lembrança de um Clássico-Rei, que ficará gravada para sempre, de forma indelével em sua memória.</description></item><item><title>Momento Pitonisa</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-10-momento-pitonisa/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-10-momento-pitonisa/</guid><description>Para o primeiro Clássico-Rei que será realizado no Cearense 2012 a Federação Cearense decidiu tomar para si o mando de campo. Sem contestar, e confesso que entendo os motivos, a diretoria alvinegra aceitou.
No entanto, preparem-se pois para a segunda partida entre Ceará e Fortaleza que acontecerá no dia 25 de março, tenho sérias dúvidas se tal decisão será aplicada.
Penso assim pois acredito que a diretoria do Fortaleza entrará com um recurso no TJDF contestando essa decisão, primeiro por não ter solicitado a perda do mando de campo e segundo por ser uma mudança nas disposições pré-estabelecidas da competição, e é claro que o tribunal acatará, e o presidente Mauro Carmélio ao ser indagado apenas responderá: &amp;ldquo;decisão judicial tem que ser cumprida&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Casa da mãe Joana</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-09-casa-da-mae-joana/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-09-casa-da-mae-joana/</guid><description>O comentário do Sérgio Pinheiro no programa da rádio Verdes Mares agora à pouco, em relação ao que aconteceu nos bastidores do nosso futebol merece destaque.
Sérgio disse que na primeira reunião que ocorreu visando acertar os detalhes para o Clássico-Rei, e que contou com a participação de representantes da Federação Cearense, do Ceará e do Fortaleza, ficaram acertados todos os detalhes, e todos assinaram um termo contendo quatro tópicos, mas posteriormente o presidente do Fortaleza ligou para a federação e disse que dois dos quatros tópicos do acordo fossem retirados.</description></item><item><title>Venda de ingressos</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-09-venda-de-ingressos/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-09-venda-de-ingressos/</guid><description>Capítulo V - Dos Ingressos
Art. 20. É direito do torcedor partícipe que os ingressos para as partidas integrantes de competições profissionais sejam colocados à venda até setenta e duas horas antes do início da partida correspondente.
§ 1º O prazo referido no caput será de quarenta e oito horas nas partidas em que: I - as equipes sejam definidas a partir de jogos eliminatórios; e II - a realização não seja possível prever com antecedência de quatro dias.</description></item><item><title>Vozão vence no Domingão</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-08-vozao-vence-no-domingao/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-08-vozao-vence-no-domingao/</guid><description>Ceará e Horizonte protagonizaram uma partida bastante disputada hoje à noite, no estádio Domingão.
O jogo começou bastante equilibrado, com lances de perigo para ambas as equipes. Até que em lance de muita habilidade, o atacante Mota dominou com classe, e marcou com estilo o primeiro gol alvinegro. Esse gol deu cifras finais ao 1º tempo da disputa.
No 2º tempo a partida continuou com lances sinuosos tanto para o Ceará, quanto para o Horizonte.</description></item><item><title>Duas torcidas</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-07-duas-torcidas/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-07-duas-torcidas/</guid><description>O TJDF-CE revogou a decisão tomada ontem que garantia o repasse de 10% dos ingressos do Clássico-Rei para a torcida do Fortaleza, e decidiu que a torcida de cada time terá direito a 50% da carga de ingressos.
Acredito que o TJD-CE conseguiu piorar o que já estava ruim.
Fica uma pergunta: se houver alguma tragédia no Clássico-Rei, quem serão os responsáveis?
Ceará x Fortaleza Cearense 2012 - Fase classificatória Estádio Presidente Vargas - Fortaleza/CE Domingo, dia 12, às 16h Valores dos ingressos</description></item><item><title>Arbitragem definida</title><link>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-07-arbitragem-definida/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pauloelienay.com.br/posts/2012-02-07-arbitragem-definida/</guid><description>No próximo domingo será disputado o Clássico-Rei de número 530 na história.
Antes mesmo do jogo começar os ânimos estão acirrados, e é grande a briga nos bastidores.
O Fortaleza solicitou à Federação Cearense que fosse indicado um árbitro de fora, para apitar o jogo do dia 12 de fevereiro.
Sendo assim, hoje foi realizado o sorteio na CBF, e esse será o quadro de árbitros (FIFA) para o jogo do próximo domingo, no estádio Presidente Vargas:</description></item></channel></rss>